<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>2013</title>
	<atom:link href="/category/2010-2019/2013/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 10 Jan 2025 04:48:39 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>教會活動 （2007-2013）</title>
		<link>/church-videos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ladongbeiren]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Dec 2016 22:33:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[2010-2019]]></category>
		<category><![CDATA[2013]]></category>
		<category><![CDATA[Videos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2938</guid>

					<description><![CDATA[2007聖誕晚會－信耶稣好处多 2008聖誕晚會－信主十不怕 2009聖誕晚會－成語相聲 2010聖誕晚會－讀經禱告 2010聖誕晚會－詩朗誦 2012聖誕晚會－說教會 2013聖誕晚會－開幕詞]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>光荣的拜望</title>
		<link>/%e5%85%89%e8%8d%a3%e7%9a%84%e6%8b%9c%e6%9c%9b/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ladongbeiren]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Dec 2015 04:42:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[1999-]]></category>
		<category><![CDATA[2000-2009]]></category>
		<category><![CDATA[2010]]></category>
		<category><![CDATA[2010-2019]]></category>
		<category><![CDATA[2011]]></category>
		<category><![CDATA[2012]]></category>
		<category><![CDATA[2013]]></category>
		<category><![CDATA[2014]]></category>
		<category><![CDATA[2015]]></category>
		<category><![CDATA[2020+]]></category>
		<category><![CDATA[Collection]]></category>
		<category><![CDATA[General]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4005</guid>

					<description><![CDATA[北京。 2015年12月28日。 晨起，雾霾飘散，出太阳了！ 遥望红日东升，想着要去见三十多年未见“背了半世纪黑锅”而今已九十高龄终于沉冤洗血已是抗战功臣的韫石舅，内心充满喜悦。 按约定，这天下午3时，我们去了韫石舅舅的家。 这是一次光荣的拜望。 心里早想着，应当在2015这个中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利70周年的年份里回北京，去看看我们这个大家族中最值得我们骄傲和敬重的——抗战功臣——刚刚在那个日子前夕沉冤洗血荣膺中共中央国务院中央军委颁发的中国人民抗日战争胜利70周年纪念勋章的——韫石舅舅，终于有二嫂邀我们进京与美国归来的二哥和加拿大归来的武弟共度“圣诞”“元旦”双节促成了这一夙愿的实现。正是2015这一年最后的日子。 二哥驾着爱车受尽拥堵折磨，载着我与夫人和武弟，届时来到了位于北京西城花园北路北医大三院斜对过的“邮科社区”塔一楼12层的韫石舅舅家里——韫石舅舅二女儿大虹在楼下迎接引导我们——开了门，却见舅舅早已整装端坐于沙发之上，静候着我们了。 感动，老人家如此看重这次会见！ 并不很宽敞的客厅里，恰到好处地悬挂抑或张贴着韫石舅舅的书法作品和黄美林阿姨的国画作品，以及他们在不同时期拍摄的珍贵照片，窗台上可见翠绿、清秀、小巧的花草，整个空间因此更增加了些温馨、典雅的气息。 韫石舅舅与孙奚亲切交谈。话题一个接一个。 他们背后的书法作品就是韫石舅的手笔，卷轴画则是黄阿姨的杰作。 孙武跟韫石舅的两位女儿在对面交谈。 三十多年前在一起的时候，真的不知道韫石舅还是如此书法大家。他老人家是太谦逊了。我那时只是知道他的外语好，在前门那跟一位见中国彝族老人抽竹筒子水烟袋新奇不已咿哩哇啦不停围了一圈人谁也跟他对不上话的老外谈得那个热络，欢笑阵阵，让一圈人无不啧啧赞叹，哪想，他还…… 20年前的韫石舅与黄美林阿姨。 带劲儿，漂亮！ 照片由大女儿大珠（潘枫）拍摄。她谦逊地说，我的取景还有点问题。 那又是多么生动、风趣的故事啊！ 1948年，韫石舅舅受党组织委派，跨过“蒋管区和解放区交界处的沧州去解放区开展工作，途中遇劫匪：“劫匪拿一块红布裹着手枪，把我的‘介绍信’劫走了……”我们一听，无不唏嘘，惊叹，惋惜，那不能接头可怎么办啊，却听老人家语调微调，声音沙哑，不紧不慢道，“呵呵，我的介绍信是钱——钞票，毛的钞票，不是大票。”大虹插话，“就像现在的一毛钱两毛钱似的。”韫石舅接着说，“那张钞票上的编号，就是接头暗号。”哦，我们这会儿还替他老人家着急呢，老人家倒是不动声色，轻轻地咳了一声道：“我跟劫匪说，我求你一件事，你把那些整钱、大票全都拿走，把零钱给我，起码你得让我够吃一顿饭的呀！嘿嘿，那劫匪倒也讲道理，给我了。就这么着，‘介绍信’又回来了！ 这又是多么伟大的发现！ 我们知道，几十年来韫石舅为美国援华部队做翻译直接参加抗日战争，抗战胜利又受中共地下党组织委派在大专院校从事学生运动直接投身解放战争，可是，这位受人景仰、敬重的民族功臣却被叛徒诬陷而被莫须有的扣上“特务”、“叛徒”的帽子受尽屈辱，由此又殃及家庭，使舅母和他们的子女蒙受了巨大的精神打击，而感情深厚超乎寻常的舅舅舅母不得不痛断肝肠地斩断情丝，两相分离，异居京城两地，近在咫尺情深意切却不得相见，不能相认……如此煎熬，苦痛，一下子就是几十年啊！如今，韫石舅已是耄耋之年，子女们也都年届花甲！——时别33年，再见到当年临风伫立正当壮年踌躇满志而今已步履蹒跚的耄耋老人、和那时受无尽磨难却仍举止儒雅青春飞扬而今是满头花白了的他的女儿大虹、大珠，不觉顿生无限感慨！——几十年，缺的就是证明，证明啊！到哪去找证明？谁来为我证明？什么能够为我证明？证明我曾舍身忘我参加革命英勇无畏还曾有过那样的功绩？在两位女儿数度南下北上，走访索证，奔走呼吁而以充分确凿之人证物证终使真相大白让韫石舅得以沉冤洗血、获得平反、被授予抗战功臣勋章之后，韫石舅的新的亲密伴侣——黄美林阿姨又饱含深情格外精心地在家里一个不起眼儿的地方，找到了堪称历史文物的新的佐证——这无异于伟大的发现—— 这些珍贵的史料、文物，放在哪了呢？ 也许越是平常、普通，越是不惹人注意越是安全，那时的思维不同于现在的认识。历史条件不同了。 请看—— 大家充满敬仰，争相传看。 各位可能要问了，韫石舅，不是叫常韫石吗？ 韫石舅舅说，“到了解放区，接待我的是荣高棠。那时候，大家都接受审查，相互不说话。早晨到河边洗脸，实际都认识。但不能说话，彼此心照不宣。国民党特务知道你在解放区，你家在蒋管区，对你家迫害。……所以得改名字，不能用原名。……改成妈妈的姓，姓葛。葛彦。……” （荣高棠。30年代初参加革命，从事学生运动。抗日战争和解放战争时期，曾在北平军事调处执行部工作。新中国成立后，曾任青年团中央书记处书记，国家体委秘书长、副主任。） 倾心聆听。 认真探究。 孙武和大虹。 从未谋面，一见如故。 终于得以亲眼看看这辉煌的勋章。 来，跟韫石舅照张相吧。 看，孙武这庄重的神情，挺拔的姿态。 他是太崇敬韫石舅了！ “颜”为心“生”。瞧，孙奚为韫石舅感到由衷的高兴！ 黄美林阿姨小91高龄的韫石舅一旬左右，同样是国家知名人士，曾任国家体操队教练的老师，并画得一手好画……一个好书法，一个好书画——真是鸾凤和鸣。为此，黄阿姨编著出版了一本她和韫石舅的书画集，获得业界专家、圈内朋友的一致好评。 图为黄阿姨在给我们讲述这本书画集。 在我们一致要求之下，黄阿姨展示了一幅将要完成之山水画作。 带劲儿！ 多才多艺的黄美林阿姨，亲自设计了贺年卡，将伟大事件的历史存照和欢庆节日与胜利日的美丽鲜花连同他们对大家的祝福一起融入画面，书于其上，让大家共同分享欢乐与喜悦。图为送给我们的贺年卡。 任国家体操队教练之老师时的黄阿姨， 似乎在电视上见过。 《女篮5号》电影？ 韫石舅的两位功劳卓著的女儿，大珠（潘枫）和大虹（潘虹） 为了一血冤屈，为了真理正义，为了还历史本来，姐妹俩“咬定青山不放松”，辗转反侧，四处奔走，历尽艰辛……终于…… 我们为她们双手点赞！ 大家一起合个影。 珍贵的历史瞬间，定格在2015年12月28日16时16分。]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
