<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>2013</title>
	<atom:link href="/category/2010-2019/2013/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 05 Jan 2025 02:10:04 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>教會活動 （2007-2013）</title>
		<link>/church-videos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ladongbeiren]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Dec 2016 22:33:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[2010-2019]]></category>
		<category><![CDATA[2013]]></category>
		<category><![CDATA[Videos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=2938</guid>

					<description><![CDATA[2007聖誕晚會－信耶稣好处多 2008聖誕晚會－信主十不怕 2009聖誕晚會－成語相聲 2010聖誕晚會－讀經禱告 2010聖誕晚會－詩朗誦 2012聖誕晚會－說教會 2013聖誕晚會－開幕詞]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>孙家老大再进京</title>
		<link>/%e5%ad%99%e5%ae%b6%e8%80%81%e5%a4%a7%e5%86%8d%e8%bf%9b%e4%ba%ac/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ladongbeiren]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Jun 2013 01:18:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[2010-2019]]></category>
		<category><![CDATA[2013]]></category>
		<category><![CDATA[Collection]]></category>
		<category><![CDATA[General]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3886</guid>

					<description><![CDATA[（一）往事如烟 孙溪 经过近一年多的安排和等待，在女儿孙小莹的陪同下，哥哥终于今年5月29日登上了深圳飞往北京的飞机。 从老孙家这一支儿上说，哥哥孙刚自然是孙家老大。进北京对老大哥哥来说，太小菜了，可以说有无数次了。文革期间一趟一趟出差进京，往家里带去了多少稀有的挂面、猪肉，给爸爸妈妈带去了多少欣喜，给吃不饱饭的弟妹带去了多少欢乐！我上人大研究生后，家里又是哥哥第一个去学校看我，当时我老在想，“哥哥咋这么有本事呢？”以后骑车到灵境胡同寻找老宅，到前门大栅栏让英叔安排住宿，碾子胡同帮二姨奶二姨爷买蜂窝煤，不知多少次到石油部出差，带着通化的厂长通过我的安排到机械部见何部长，按东北人讲话，哥哥进北京就像“趟平道一样”，别提有多少回了。爸爸妈妈骨灰迁到北京金山陵园后，每逢清明哥哥必然进京给老人扫墓。不管社会、孙家发生了多少事情和变化，哥哥与北京这块土地有着不解之缘，北京毕竟是他的老家呀，是他魂牵梦绕的地方！ 可这次哥哥进北京有点不同。一是他得了中风后遗症，上北京可不像以前那么方便了；二是孙家老宅的长辈们都非常惦记要见灵境胡同小时候那个淘气的“小刚”，哥哥也早有这个愿望。为此，孙军、孙武、孙李和我策划了好久，最后在小莹的配合下终于成行。 往事如烟 哥哥这次来京情绪很好，他腿脚虽不利索，说话也难懂，但他愿意说，讲的都是有价值的往事。利用他到山庄头一天休息的时间，我仔细听他娓娓道出那些尘封往事，虽然久远，但很醇香。从中可以进一步了解哥哥的为人，他对兄弟姐妹的手足之情，和对孙家人的浓浓感情。 沉思水库边 兄弟情深。 文革后期，我们这些弟妹都到农村插队了，家里也下乡了，哥哥那时在通化工厂里。他每次都是第一时间去看我们。我插队在长白山地区，哥哥居然千里迢迢到集体户看我，从大山公社下车到小山嘴子生产队有四十里山路，只能走过去。听我在信里说山区有狼，他手里拿着根棍子，深一脚浅一脚地踏雪赶路。前边突然出现黑影，心里一阵紧张，攥紧了棍子。当看到一个猎人背着枪随后出现，才知道刚才是一只狗，这才长出了一口气。哥哥在集体户一待就是十天，看在两面山两面水的靠山屯七间大草房里集体户怎样生活，看在寒风凛冽的冰面上我们怎样与社员一起打渔（很艰苦），晚上又和户里人一起在滚热的炕头、微弱的油灯下打麻将。麻将是户里同学拿木头做的，烧红的铁丝烫出“条、饼、万”。 后来孙青在红石公社集体户盖房子时，从房顶上掉下来摔断了腿，家里人听到消息心都揪了起来，又是哥哥第一个从通化跑去看她。看到了远方的亲人风尘仆仆赶来看自己，苦难中的妹妹感动得直掉眼泪。 哥哥那时在厂里跑供销，全国到处跑。一次他在哈尔滨出差时，别人送了他几块月饼，那时多困难啊，舍不得吃，带回通化。跟工厂汇报完出差事情后，哥哥跟厂长说，我得到榆树去看一下我小弟弟。于是揣上两块月饼，又从通化赶到榆树孙李集体户。集体户没什么吃的，吃饭时哈小宁偷偷塞给哥哥一个小洋葱头，蘸酱吃，已是特殊待遇了。哥哥后来走时把孙李叫出来，半路上掏出揣在怀里的、历经上千里地的月饼给孙李。月饼在那时太珍贵了，处在饥一顿饱一顿状况下的孙李眼睛顿时放光。哥哥看着弟弟三下五除二就把月饼吃光，心里感到很宽慰。现在哥哥不无后悔地说，当时也不知道孙李和哈小宁啥关系，要不也应该分给哈小宁吃呀。 那一年（1979年）哥哥从通化出差到长春，回家看父母，被人去楼空的场面惊呆了，爸爸妈妈不见了，奶奶不见了，军、武、李弟也不见了，邻居告诉他，你家的人都下乡了。哥哥顿时一阵心酸，眼泪也流出来了，感觉自己像个被人丢弃的无依无靠的孩子。于是忍住悲伤给爸爸写信，说自己也要下乡，要跟家人在一起。还跟厂里说了，不干了，要插队。很快接到爸爸回信，“小刚，你千万不能下乡，不然以后咱家城里就没人了！”看到爸爸的信，体会父母当时无望的心情，哥哥这才打消了下农村的念头。 后来爸妈回城了，住在长春惠民路。一家人先是住在我从同学那里借住的小房子，而后搬到惠民路，房子不大，烧煤做饭。哥哥知道后，一次就从想办法从厂里弄来一车好煤运到长春。家里地方小，没地方放，再说也从未见过这阵势。哥哥只好又打电话联系在长春的朋友，把大部分煤送过去，对方对此千恩万谢。 1988年末，孙李留学去加拿大了。1989年5月哈小宁带着年仅6岁的笑笑要去加拿大扑奔自己的丈夫。临行之前行李要打包，事情要处理，大事小事，林林总总，费力耗神可想而知。当时北京又正赶上“闹动乱”，诸事不便。哈小宁急得没办法只好给哥哥打电话请求帮忙。哥哥二话没说，跟厂里请了假，立刻从通化赶到北京。哈小宁临出发那天，叫不到出租车，哥哥早就先见之明，从朋友那里借了车，一直把母女送到飞机场顺利飞往加拿大多伦多。当时北京的环境，有多少人因没法赶到飞机场耽误了行程啊！ 由于我们的奶奶和父母早逝，再加上文革当时的环境，我们兄弟姐妹跟北京孙家老宅的人基本断了连系。哥哥为了寻找老宅，几次到北京骑着自行车在灵境胡同一带转悠，最后碰到一个老太太：“你是不是小刚啊？你们孙家的人在这楼上。”当哥哥敲二奶奶家的门时，从猫眼儿那传来问话，哥哥拍着胸脯大声说：“我是孙刚！”哥哥虽然心细，但常年走南闯北及在工人堆儿里混，也养成了一种大大咧咧的豪气和霸气，难怪二奶奶后来叫他“土匪”。找到二奶奶，接着就找到三奶奶了。但那时，英叔、功叔都在东北白城，不得见面。但哥哥这次跟我说，当时不知道他们在白城，不然早就去会面了。 哥哥还跟我讲起帮碾子胡同二姨奶奶家买煤、买柈子的事，说二姨奶奶、二姨爷爷那真是一对好人，小时候常坐在两位老人家的怀里边玩。看见二姨奶奶喜欢抽他带去的“关东烟”，第二次去家里，他一次就带去三条，惊得二姨奶奶直喊“我哪儿抽得了这么多！”实际上是不愿意哥哥破费。那是在各项物资都紧缺的年代啊！ 哥哥在厂里是一个干活好、技术高又不服输的人。这次他给我讲，在工厂当车工时，活干得让人挑不出毛病。当时看到谁手表后盖儿坏了，他冥思苦想，夜深人静的时候在车间里干活，居然用普通车车出了手表后壳，并挑了丝扣，连八级钳工见了都惊呼“不可思议”。他在厂里管生产时，挑出了工厂许多技术和管理上的问题，韩厂长对他佩服得五体投地。他是厂里篮球队员，自己苦练罚球。一次厂长跟他打赌，若十中七，宁愿罚酒。哥哥当时真的投了个十中七，厂长只好认罚喝酒。哥哥趁势又接连投了几个十中七，害得厂长一边喝罚酒，一边喊“佩服！”哥哥跑供销时，厂里合同任务主要靠他完成，开始厂长一次就发给他7000元奖金，当时心里那个美呀！八十年代末期，那可是发财了，他为此还给自己的同事一人买了一双皮鞋，让大家一起分享他的快乐。 （二）喜会三奶奶 这次来京的重头戏是见三奶奶。对此哥哥想了很久，之前他跟我说，我的腿跪不下了呀！可见三奶奶开门时，哥哥还是要给老人家磕头，只是被三奶奶及时扶了起来。 哥哥见了三奶奶既亲切又激动。我看到哥哥眼睛里泛着少见的泪花（虽然他曾跟我说，中风闹的，已经哭不出眼泪了）。 哥哥眼里泛着泪花。 三奶奶抓住哥哥的手舍不得放开，喜悦之情，溢于言表。 奶奶与孙子比手大小。 和老太太有说不完的话。 功叔向哥哥和侄孙女介绍老孙家成员。 哥哥知道三爷爷是为了用板车拉回叔叔的尸首而受到牵连，后来自尽，对三奶奶又另有一份情谊和感激。 三奶奶毕竟91岁的人了，近来身子骨不太舒服，一只眼睛因白内障几乎失明，另一只眼睛也只有0.01的视力，但却一再嘱咐哥哥要保重身体。 三奶奶与两个孙子。算上哥哥的外孙和我的孙子，三奶奶已是五世同堂。只可惜这次时间太紧张，没时间去见二奶奶，但哥哥一直惦记着老人家。他跟我说，二奶奶长得漂亮，又会唱戏。 （三）叔，姑，侄聚会 哥哥这次进京还急着要见三十多年未见的英叔、功叔和五叔，以及小时离开灵境胡同后再未谋面的大姑和二姑。 终于见到两位姑姑和五婶。她们都关心哥哥的劳保和医疗，不断地询问。 英叔曾到长春惠民路家去看过爸爸妈妈，哥哥记得很清楚。 还那么健谈，只是不知道人家能不能听懂他的话，还好有小莹做“翻译”。 英婶拿出老照片，叫哥哥辨认。 哥哥还抽烟。 哥哥还讲起功叔当年（1976年？）结婚时，他从通化带了四瓶红酒去贺喜。当时还跟孙家的一个远房亲戚拌起嘴来，哥哥年轻，很激动，三奶奶劝他快走，直说“明天再到家里喝喜酒。” 李星翰因为暑假后要出国读书，也让他参加了聚会。这是第一次跟叔爷爷、姑奶奶见面，显得有些拘谨。 五婶、大姑、二姑，小莹和星翰。 与八叔握手。 大姑、二姑、英叔等都送了礼物。 与二姑夫握手显手劲。哥哥没病时老显摆自己劲大，现在虽有姿势，力量大不如前了。 孙军不在，我就主持了。开始总得讲一下哥哥进京的缘由。 空的座位是二姑夫的，他在忙着为大家照相。 难得一聚，干一杯！ 与五叔谈性正浓。虽是叔侄两辈，两人只差4个月，听说哥哥小时候老欺负人家。三奶奶讲，曾对哥哥喊过：“小刚啊，别欺负你叔叔了！” 讲不完的话。 李军和我带去了五斤装茅台酒给聚会助兴。 哥哥还是健谈。 也端白酒杯了。 酒好，瓶子也很美。 新认识了这么多长辈，小莹也很高兴。 二姑敬酒。 大姑的酒必须得喝。 五婶的也不能落下。 [&#8230;]]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
