<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>母親的親戚</title>
	<atom:link href="/category/collection/%E6%AF%8D%E8%A6%AA%E7%9A%84%E8%A6%AA%E6%88%9A/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 12 Jan 2025 01:56:04 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.3</generator>
	<item>
		<title>眼中有泪，心中才有彩虹</title>
		<link>/%e7%9c%bc%e4%b8%ad%e6%9c%89%e6%b3%aa%ef%bc%8c%e5%bf%83%e4%b8%ad%e6%89%8d%e6%9c%89%e5%bd%a9%e8%99%b9/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ladongbeiren]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 May 2019 05:44:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Collection]]></category>
		<category><![CDATA[General]]></category>
		<category><![CDATA[母親的親戚]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3660</guid>

					<description><![CDATA[一一写在2019年清明 &#160; 　昨夜长梦，不觉已是哽咽泪湿巾。 &#160; &#160; 醒来怔了一下，叹道：“故人入我梦，明我长相忆”啊！ (一) 　　一切都伴着深深的、无尽的、永远无法弥补的遗憾…… 　　1984年，正是我这个“可教育好子女”在东北一家老国企（放弃去北京出差机会）参加省委党校学习、“接受党组织严格考验”的关键时期，北京传来噩耗——二姨奶过世了！ &#160; &#160; &#160; &#160; 默默无语、极度愧疚、无地自容、惊悸不安……就是用尽所有这一类词汇也难以描 述那一刻我的心境。 &#160; &#160; &#160; &#160; 您知道，二姨奶待我像她的亲孙儿一样，我还说要背她老人家上长城呢！ &#160; &#160; &#160; 可我却…… &#160; &#160; &#160; &#160; 头年，就是头年啊，在二姨奶居住的景山后街碾子胡同的宅子里，我一边喝着二姨奶为我冲泡的茉莉花茶一边嘚嘚陪一起出差来的同事又爬了一趟八达岭长城的事…… &#160; &#160; &#160; 二姨奶听罢感叹：“咳，我都快五十年没爬过长城了。” &#160; &#160; &#160; 我听出她老人家心中的些许渴望，立刻说：“我下次来，陪您爬长城。” &#160; &#160; &#160; 二姨奶叹口气道，“八十多岁啦，爬不动啦。” &#160; &#160; &#160; 我信誓旦旦：“我背您上去！” &#160; &#160; &#160; 二姨爷旁边听着直乐，放下左手的报纸右手还擎着放大镜，插嘴道：“你能背得动？” &#160; &#160; &#160; 迎着二姨爷诧异的目光，我直起腰、挺起胸、响亮地回答：“没问题！” &#160; &#160; [&#8230;]]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>自此星晖夜夜晴</title>
		<link>/%e8%87%aa%e6%ad%a4%e6%98%9f%e6%99%96%e5%a4%9c%e5%a4%9c%e6%99%b4/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ladongbeiren]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Mar 2016 05:47:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[2010-2019]]></category>
		<category><![CDATA[2016]]></category>
		<category><![CDATA[Collection]]></category>
		<category><![CDATA[General]]></category>
		<category><![CDATA[母親的親戚]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3959</guid>

					<description><![CDATA[3月11日，忽闻噩耗，无比震惊！ 我们敬爱的韫石（葛彦）舅——一位出身名门的革命前辈、抗战功勋、杰出外语人才、著名电信专家、优秀教师——3月10日在北京辞世。 不敢相信，新年前我们去拜望，他老人家的状态多好哇！ 那一天，韫石舅很精神，思路很清晰，反应很敏锐，虽行走不便坐在那儿但娓娓道来，谈吐自如，语速很快。期间，兴致勃勃说起自己名字的由来（引号内为讲述录音）：“我叫葛彦，为什么又叫常韫石呢？那时候为了防备特务追踪、伤害家人，后改的。改成了妈妈的姓，姓葛。葛彦。本来可以改回来，到全国解放了，没有这些问题了。我一想，大家都熟悉，也就算了。不改了。”老人家又兴致勃勃说起我们的妈妈（孙奚紧挨韫石舅坐着，因而韫石舅的口吻就如跟他在唠嗑）：“崇鑫大姐，你妈妈，长得特漂亮。细高挑，大个，可招人喜欢了。好多男人追，留学生。留学生当中，朱卞茹追你妈最多。……崇鑫，李崇鑫，（韫石舅对黄阿姨说明）就是他的妈妈。当时活跃得很，嗔，会唱京戏，拉胡琴的是孙冈的爸爸，孙冈的爸爸后来不是得肺病去世了么。……崇鑫有一位干妈，姓彭，在重庆大学地质系教书。……后来（指妈妈1952年去长春之后再次回到北京的时候）在北京我跟你妈见过一面，你妈整个就变了一个人。不爱说话了。（大虹：那是哪年？）是奶奶去世那年。（大虹：那是1984年。那不是第一次啊。奶奶去世那天，我也见着了。是跟谁呀，抬着一个花圈，我在胡同口接着。）我们俩人，我跟崇鑫去的，去买的花圈。……（当年）崇鑫大姐一直住在两个舅舅家。葛孚楣，葛孚权。有时住在葛孚楣家，有时住在葛孚权家。（大虹：那哈尔滨那是几舅啊？）三舅。当时三舅母和崇鑫大姐住在一起。都住在大舅舅家（大虹：那是崇兰的爸爸）。你妈跟崇兰关系特好。那时三舅在国外。三个舅舅，葛孚楣、葛孚权、葛孚枢。三舅母，葛孚枢的夫人跟你妈关系也特好。”  那一天，黄阿姨、韫石舅的二女儿大虹和姐姐大珠再三挽留我们在那儿吃饭，孙奚讲这次不啦，从这还得去三奶奶那，下次再来，踏踏实实地，一起吃顿饭。咳，如今…… 那一天，黄阿姨还说要到北海来，我自满心欢喜，她必是跟韫石舅一起来的了，可如今…… 3月11日接大虹电话，令我恍然：“我爸，他是努力赞足了精神，来会见你们的，你们走了以后，他就一天不如一天了……” 让我等痛心啊！ 想起去年大年初一拜年时，韫石舅说，“你那空气好，能多活些年。”我似读出了他这只言片语中内心的些许苍凉与无奈。是啊，好日子似乎刚刚开始，沉冤数十载刚刚洗血，抗战胜利七十年刚刚授勋，恰逢昌平盛世，国泰民安，他老人家该是多么欢快和欣慰，该是多么想再多活些年，再多看看曾抛家舍业为之浴血奋斗忍受奇冤大辱骨肉拆离爱人分手仍矢志不移为之殚精竭虑奉献才华的祖国是怎样地蒸蒸日上，奔向小康，实现伟大复兴……可是，可是他已是鲐背之年的老人了，传奇一生，经历得太多，受伤得太重，他太累了，他要休息了…… 3月14日，大虹在微信中说，“我们今天一切顺利，北京天气特别好。”我回道，“天堂之路一片光明。”这一天，韫石（葛彦）舅长眠于北京昌平德陵。 一位德高望重的传奇俊彦走了。 一颗耀眼的星在我心中常明。 因之，试做七律一首，《自此星晖夜夜晴》： &#8211; 驱日救国辞名门， 地下学运迎黎明。 蒙冤殚精育桃李， 真册授勋慰忠魂。 &#8211; 心事逐梦连广宇， 传奇俊彦卧天庭。 焉知月朗有几日， 自此星晖夜夜晴。 &#8211; &#8211;          我跟大虹说：看来，我们一定要在2015这一年（抗日战争胜利七十周年）去看望韫石舅是正确的。上帝给了我一个机会。大虹说：见了你们，我爸就觉得心安了。          发一组照片吧，是为缅怀。 韫石（葛彦）舅获得的勋章。 韫石（葛彦）舅长眠于北京昌平德陵。 那一天，韫石（葛彦）舅多高兴啊，看着很有精神！ 摄于2015年12月28日。 1976年，韫石舅和我。 摄于北京南城陶然亭公园。 韫石（葛彦）舅、葛崇敏四姨四姨夫及他们的宝贝和我。 “那时三舅在国外。三个舅舅，葛孚楣、葛孚权、葛孚枢。三舅母，葛孚枢的夫人跟你妈关系也特好。” 图为1973年尚在农村随爸爸插队的妈妈与孙青孙李一起，去哈尔滨看望三舅（葛孚枢）和三舅母时合影。 “当时三舅母和崇鑫大姐住在一起。都住在大舅舅（葛孚楣）家。你妈跟崇兰关系特好。” 二排左二为大姨葛崇兰。中间长者为大舅爷葛孚楣。右侧挨着他的是那时在北京人民艺术剧院当演员的葛崇娴；三排左二为开创“破冰之旅”“暖春之旅”的四姨葛崇敏。后排左一为那时在北京军区政治部文工团工作的葛林舅舅，左三为小舅，左四为那时在首都剧场任党委书记的三姨夫于民，左五为曾在苏联大使馆工作的大姨夫袁定亚，左六为四姨葛崇敏的丈夫刘先生…… 心事浩茫。海天一色。 ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~（20160315-北海）]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
