<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>我們的父母</title>
	<atom:link href="/category/collection/%E6%88%91%E5%80%91%E7%9A%84%E7%88%B6%E6%AF%8D-collection/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 12 Jan 2025 02:08:28 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.3</generator>
	<item>
		<title>生日念母</title>
		<link>/%e7%94%9f%e6%97%a5%e5%bf%b5%e6%af%8d/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ladongbeiren]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Apr 2016 19:51:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[2016]]></category>
		<category><![CDATA[Collection]]></category>
		<category><![CDATA[General]]></category>
		<category><![CDATA[我們的父母]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3744</guid>

					<description><![CDATA[(孫 軍字） 今生日，愈发想念妈妈。 妈妈“大个，苗条，特别漂亮，谁见谁喜欢……当时，她成了大学生、留学生追逐的对象……“但是，妈妈重才重德，藐视甚至蔑视纨绔子弟。跟爸爸成家之后，随爸爸告别北京，远赴东北长春。想妈妈，一位来自南方（安徽）的大家闺秀，要适应东北的寒冷天气与建国初期的物质乏匮，与一位教书的穷先生支撑一个新的越来越大的家庭，过上吃穿不愁的日子该是多么不易。接连有了我们6兄妹之后，已近三年自然灾害、食难果腹的时期。一边是，爸爸参与创建院系，科研攻关，夜以继日操劳且要备课编教材写讲义……一边是，6个儿女如雏燕嗷嗷待乳，妈妈要平端一碗水，要每一个吃得饱、穿得暖、无疾病、有德行…… 左右权衡，上下兼顾，事必躬亲（还要承担街道办居委会的工作）体恤入微，妈妈该是怎样的操劳、怎样的难啊！ 只记得，妈妈悉心照顾爸爸，就那样一碗“糊涂粥”、一把炒黄豆、一片窝窝头地撙着，省着，留给工作到深夜的爸爸，聊以打打牙祭充充饥；为我们则是到系里、到学校去申请“救济”、“补助”、同时节衣缩食，广掘食源：白菜帮、萝卜缨、茄子皮、榆树钱儿、豆腐渣、车轱辘菜……摘摘洗洗晒晒拌拌，都成了我们佐餐佳肴。衣物穿着6个孩子从上到下，降B排列，逐一传下来，到我这个老四这已是补丁连连（被老师叫到台前当做成绩优异又艰苦朴素的典型），自然妈妈也不忘要我们懂得“一粥一饭当思来之不易，半丝半缕恒念物力维艰“：我们6个上了学就开始轮流做饭（其实就是熬粥）、自己补袜子、洗衣服、并且要去粮店买粮食，菜站买菜（拾菜帮）。就这样，妈妈还教导我们要帮助更困难的同学，亲自要我们给邻家孩子送吃的。如今，我们每一个都能自食其力，有得一手厨艺，绝非不劳而获游手好闲之辈，懂得节俭，与人为善，想想，哪一点不是妈妈教导的结果。 后来，我们6兄妹或大有作为，或小有成就，国内国外天各一方，均衣食无忧，妈妈正该跟着好好享享福，却因常年辛劳、压抑（“反右”、“文革”等运动所致）饱受疾患之痛，刚入古稀之年，便……想妈妈，生下我经受了痛苦，离开我更饱尝了痛苦，每每念及，痛断肝肠…… 值此生日，吟出一首小诗，向妈妈致敬：  美颜羞花月， 学子竞相随。 重德藐金碧， 相持入精微。 育我众兄妹， 糠菜度苦寒。 古稀离福去， 报恩恨无年。 今天，长长的、深深地为妈妈祈祷…… (20160420) 《母亲节思母》 (2016 年 05 月 09 日, 孫 李字) 时逢母亲节，又到《家园》。见军兄的文章，加上思念母亲，写几个字吧。 昨天（2016年5月8日）在我们的女儿，笑笑家里过母亲节，有笑笑的婆婆，妈妈，和笑笑自己，三个母亲。 人类就这样一代一代传承下来了。 妈妈，在我们家里，在我们心中的位置特殊，特别。也许天底下儿女对母亲的感觉都特别吧。 我们叫妈妈时，叫‘妈’。而我们之间提到妈妈时说‘妈妈在哪儿？’，‘妈妈告诉你洗碗’。这里我们说‘妈’‘妈’，重复两次，第二个‘妈’不用清音。等我娶了媳妇，婆婆妈和娘家妈怎么区别？我们媳妇叫我妈为‘咱妈’，例如我在北京念书时，媳妇说：‘咱妈让你给家写信呢！’。现在想来，多希望有人再和你说一句这话呀。 我离开北京去加拿大，那是1988年底。过去我们往返国内各城市之间，妈妈都不愿去火车站送我们，免得难过流泪。这次妈妈也许觉得不一样，和哈小宁，笑笑及其他人一起去机场送我。只记得她在我登机前说，‘回来，啊’。两眼看着我。这‘啊’，是我熟知的妈妈的那种期待，却不过于奢望。我怎么回答的，是让她很期待吧？。。。在她临终前，我真的就没能回去。活着的人总比过去的人难过。 我在1992年8-9月间在多伦多进行博士论文答辩。妈妈过世在8月8日。哥哥姐姐没有通知我，怕我耽误答辩的时间安排。知道妈妈离世的消息时是1992年10月，我已经到了温哥华。接到三哥的来信，自己来到UBC校园的一个小山坡上，哭了，哭了很久。 过去别人说起‘气质’，真的没有什么感觉，后来人们说的多了，也就开始注意了。现在看到我们身上那些特别的，却又不能形容的那些特点，岂不就是来自妈妈的那些气质吗？哈小宁时不时说到笑笑那些特质，特征时，还在说，“和奶奶一样”！ 人类就这样一代一代传承下来了。]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>悄悄流失的岁月 &#8211; 二月二</title>
		<link>/%e6%82%84%e6%82%84%e6%b5%81%e5%a4%b1%e7%9a%84%e5%b2%81%e6%9c%88-%e4%ba%8c%e6%9c%88%e4%ba%8c/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ladongbeiren]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 08 Mar 2014 06:51:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[2010-2019]]></category>
		<category><![CDATA[2014]]></category>
		<category><![CDATA[Collection]]></category>
		<category><![CDATA[General]]></category>
		<category><![CDATA[我們的父母]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4024</guid>

					<description><![CDATA[“今天二月二，龙抬头。”礼拜天的祈祷后，唐饶有兴致地说。 “好，龙抬头要剃（剪）头。一会儿剪剪头。”我感叹道：“说起来，要感谢知青生活啊，让我学会了自己给自己剪头。”话刚出口，突然觉得：好像爸爸的生日到了？ 想着马上查一查，同时心里在念叨：为什么做儿女的，总是能记住自己的生日而记不住（或记不准）父母的生日呢？ 转念想，可我们又为什么总是能记住父母的忌日呢？ 这大概是因为…… 咳，不言自明。 打开电脑“备忘录”，果然，一行大字赫然眼前：“爸爸的生日：1924年3月6日，农历二月初二。” 心底涌起一股热流，在爸爸过世37年的今天——冥冥中，还能想到爸爸的农历生日。可是，内心又不由得一惊：爸爸若健在，整90岁，已是鲐背之年了！ 想来，活到90岁之多的教授专家该有多少啊，更有健硕者至今仍站在讲坛上、手术台上……为了自己钟爱的事业、为了培养后人而殚精竭力，发挥着无可替代的作用。 家父不幸啊！ 满腔报国救国之志之热血无端消耗，早早流尽，倘没那么一场“大革命”，倘没受到那么非人的折磨，做儿女的在今天给他老人家贺寿是完全可能的。 耳边又想起了五叔、功叔评价爸爸的声音：“二哥就是巴金笔下《家.春.秋》中的觉民。……他挣脱封建大家庭的束缚，勇敢地去走自己的路。而他又不忘了关护弟弟、妹妹，回来探望，问及学业，认真指导……他的精神、他的意志、他的经历给了我们巨大的鼓舞……”是啊，过年了，大家廊下欢颜谈笑，吃茶饮酒，爸爸却躲进老祖的屋里，关紧门窗苦读，一心要学业有成，救国救民。考入清华，成绩优异年年免交学费，毕业后任教清华。继而响应党的号召，支援东北，支援边疆，毅然与同在清华任教的徐利治、江泽坚和北大任教的王湘浩、谢邦杰等五人奔赴长春，组建东北人民大学数学系。那些年，他们与化学系蔡镏生、物理系余瑞煌、经济系关梦觉、历史系于省吾等一批教授学者所创造的教学科研成就，闻名遐迩，蜚声中外。 ~~~ （爸爸和苏联专家在长春站月台上） 突发奇想，再上“百度”去查查看？ 嘿，果然看到了！ 《20世纪50年代中国对西方管理科学方法的初步引入》一文道：“到1959年……涌现……数学概率论与数理统计论文28篇……孙恩厚、赵仲哲、王寿仁、郑绍濂……都在理论上有所贡献，而且许多成果被很快应用。” 《抗战后，清华大学系务问题与师资危机》一文载：“1947年1月，经陈省身等人的帮助，（清华大学）聘请了……孙恩厚、刘绍唐、周振堡……等十余人……” 《新时期概率论及金融学融合思考》一文载：“从本世纪30年代至今，曾涌现出一大批专家，如……孙恩厚、王寿仁、赵仲哲、张千里、刘璋温、陈希孺、成平、王梓坤、安鸿志、冯士雍、项可风、张尧廷等等，都取得过具有国际先进水平的成就。中国概率论和数理统计可谓人才辈出。” （爸爸&#60;中，深色服装者&#62;和几位老师与毕业班学生在一起。） 又看到了爸爸的几篇论文（仅摘录题目与摘要）—— H.Cramér定理的稳定性問题 孙恩厚 【摘要】：正 §1.設ξ_1,ξ_2是兩个相互独立的或然变量,F_1(x),F_2(x)是它們的分布函数;且設ξ=ξ_1+ξ_2,ξ的分布函数为F(x).如果ξ_11的分布与ξ_2的分布皆是正态分布,显然ξ的分布也是正态分布.反过来,如果ξ的分布是正态分布是否可以推出ξ_1的分布与ξ_2的分布也是正态分布呢?这个問題會为P.Levy考虑过,P.Levy断言如ξ的分布是正态分布,ξ_1的分布与ξ_2的分布也必須是正态分布, 关于极限定理(Ⅰ) 孙恩厚 【摘要】：正 作者试图对极限理论几个重要方向上的问题在处理方法上作一综合整理,并提出在较广的情形下极限定理的问题同解决方法.以便于极限理论方向上的工作开展.本文第一部分主要考虑弱相关随机变量和的极限分布问题. 【关键词】： 独立随机变量 极限定理 极限分布 分布函数 相关序列 弱相关 随机变量和 无穷小 随机变量序列 正态分布 关于极限定理(Ⅱ) 孙恩厚 【摘要】：建立相互独立随机变量和局部极限定理的困难点在于估计每一加项特征函数在无穷远点的无穷小特征。本文引伸了作者在[1],[13]中所用的方法给出一族随机变量组序列服从局部中心极限律的定理和它的证明。所得结果推广了[13]中的结果而且也包含了同分布加项情形相应的结果。引用同样的方法,作者给出了一个相互独立随机变量组序列和的大偏差局部极限定理。组序列情形下的大偏差极限定理(据作者所知)还是第一次提出来的。大偏差积分极限定理的问题允许作同样的处理(参考[9])。运用以上方法可处理格子点分布情形的局部极限定理的问题,及向非正态收敛情形下类似的问题(参阅[17]、[15]和[14])。 采用机械联锁防止电气误操作的技术措施 孙恩厚  孙庆铭 【摘要】：从徐州供电局在电气设备上进行了防止电气误操作的技术措施(《电力技术》1980年第6期中有介绍)后,许多单位都在进行这一工作。下面介绍的是安徽合肥供电局斐岗变电所自己搞成、另具特点的防止电气误操作技术措施。这套技术措施已从1980年5月开始投入运行。我们希望各省(市、自治区)能按全国安全生产会议的要求,在防止电气误操作上多想办法,创造一些既可靠,又简单、花钱不多的安全措施,以便今后择优定型生产。电力工业部生产司…… 统计学大意 孙恩厚 【摘要】：正 1.统计学于科学上或实际上种种问题讨论中,吾人常需于同一条件下,重复作多次之实验或观测。每次实验或观测结果,无论呈量的形式或质的形式,多用数字表示之。例如一股子之抛掷,每次结果为1,2,3,4,5,6中之一数。于一定时间内,考察小米及面粉的价格,其结果为一对数目。一钢铁工场,每天产品中取出一些样本,而考察其硬度,张力及含有硫磷及炭之成份,每次结果由5个数目组成。 【关键词】： 概率 考察 假定 桔果 规律性 现象 推断 统计学 形式 成份 （爸爸和他的学生） ~~~ (爸爸和我们在一起） 家父有幸啊！ 37年了。那些穿透岁月的篇章，那些跨越历史的文献——如今，还为那么多专家、学者关注，还有那么多学术期刊、论著在引用爸爸关于概率、数理统计、极限定理等方面的研究成果！——自然科学知识具有永恒的魅力啊！ 以这样的信息纪念爸爸的生日吧！ 也许他老人家吟诵过这诗句：“王师北定中原日，家祭无忘告乃翁。” 该剪头了，拿起剪刀时终于想起，自己还曾给病中的爸爸剪过头呢…… 都说在这个二月二吧。 Comments 洛杉矶东北人 2014 年 03 月 07 日 [&#8230;]]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
