<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>兄妹間的趣事</title>
	<atom:link href="/category/collection/%E5%85%84%E5%A6%B9%E9%96%93%E7%9A%84%E8%B6%A3%E4%BA%8B/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 12 Jan 2025 05:14:41 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>留一半清醒留一半醉</title>
		<link>/%e7%95%99%e4%b8%80%e5%8d%8a%e6%b8%85%e9%86%92%e7%95%99%e4%b8%80%e5%8d%8a%e9%86%89/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ladongbeiren]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Jan 2016 20:38:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[2010-2019]]></category>
		<category><![CDATA[2016]]></category>
		<category><![CDATA[Collection]]></category>
		<category><![CDATA[General]]></category>
		<category><![CDATA[兄妹間的趣事]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4069</guid>

					<description><![CDATA[&#160; 该说再见了。 有些惆怅。 又想起那歌词： &#160; 聚散总有时 留一半清醒留一半醉 …… &#160; 哥仨北京团聚—— 多年未有，区区十日——转眼 就到了该分手的时候。 再往长了想，人生莫过于此。 咳，一声叹息！ 得，还得说，“留一半清醒留一半醉——”好！ 这也许才是我们应取的人生态度。 想来，幸福啊，哥俩争着送我！ 呵呵，要不然，来个“竞、杠、锤”？ 好啦好啦，说说今天的北京吧。 用“忽然、突然、骤然、陡然……”“惊讶、惊愕、惊奇、惊艳……”等等转折的极端的超乎寻常的形容词儿都不为过，昨晚，还是雾霾笼罩其浓重让你两眼迷茫鼻腔灼热咽喉干疼呼吸困难，更有甚者，咳嗽不止捶胸顿足长吁短叹彻夜难眠——大有要昏厥、休克、此夜难过、卧床不起之发展趋势。然而，但是，想不到，殊不知，出乎意料，今早，天气骤然改观，“雄鸡一声天下白”，天空豁然清朗。睁开眼，朦胧可见天光明丽得有些晃眼；推开窗，顿觉清新之气扑鼻而来，那真真的叫一个透心地爽啊！ 云开雾散霾不见，蓝天朝霞璀璨，清新一片！ 赶紧，拍几张片子去，也算作别北京。 &#160; 哇！不能不惊呼，不能不大叫：太美啦！ 简直无法形容，无以言状。 此情此景，在长春、在舒兰、在吉林、在北京——通州生活了那么多年，以致在北海都不曾见。 看看图片？ 云蒸霞蔚——说得贴切！ 出了小区，立马就拍了一张。 &#160; 给自己拍一张。 &#160; 大美。 奇美。 壮美。 艳美。 又闻喜鹊唱枝头，令人更快慰。 &#160; 独立寒“秋”。 再给自己拍一张。 &#160; 前天，长春21家老邻居哈小弟和李效东——一位在山东威海人民法院一位在北京故宫博物院工作——相约来山庄，几个人从午时12点一直畅叙畅饮到21点——我不曾想，去南城看望患癌症老朋友赶回来还能赶上…… &#160; 南城老朋友曾任北京房山公安局政委，当年主动要给我们办北京户口，令我至今感念不已。 如今他患了食道癌，很重，做了手术无法用嘴和鼻呼吸，只好在喉咙下方锁骨中间的窝那儿打了一个洞，儿子给从美国买回来一种布垫类的遮挡像门帘似的盖住了那个洞，以防污染。他无法说话，在小黑板儿上表达了他的心愿…… 当年，都是拼命干革命的人哪，为了赶任务，5分钟就吃完那么滚烫的饭菜！ &#160; 回过头，还是说那一晚的山庄——想得出，半个世纪前的发小如今已过花甲之年，再聚首，该是何等亲切，何等忘情！我这一回，二人更是频频举杯，我讲起往事，二人无不眼眶潮湿： “67年夏天，我爸爸还关在牛棚里，作为他的儿子，我觉得在人前抬不起头，也没人愿意搭理我们。可是，李效东的爸爸搭理我们：走，跟我游泳去。这一句话，让我一辈子忘不了。”我拍拍李效东的肩膀，说，“那天，你爸爸带着你、你哥哥李效刚、我跟孙武，还有张立秋这么一大帮21家的小孩子，就奔了南湖。在‘丁字桥’——那时还没修‘干字桥’——里面的北侧，我们这一大帮就扑腾开了……换作现在，一个孩子都怕操心、都怕担责任呢，可你爸爸李殿勋，他不怕。……这是我第一次游泳，由这第一次才有了第二次，第三次……以致后来的几十年啊！”……在那个“人性泯灭”的时期，我们看到了人性的光辉！ 可是，我不能再讲了，毕竟都是六十多的人啦，大喜大悲是不行的啦，李效东已经泪光闪闪了。他的爸爸、我格外敬重的李殿勋叔叔过世不久。哈小弟见状，赶紧举起了酒杯。他是资深司法干部，见的场面多了去了，他知道这时候应该转移注意力。可是，再筹光交错推杯换盏也是不行的啦，望着哈小弟，我想起了那首歌的歌词，说道： “聚散总有时”——今天，咱不喝啦，来日北海见，再喝。——你们威海比不过我们北海，我们那无污染。——到了北海，我请你们喝我自制的家酿，吃北部湾的海鲜大餐！ 接下去的“留一半清醒留一半醉……”我没有说出口，怕他们多思，伤感。 这两句歌词出自叶倩文演唱的《潇洒走一回》。这会儿，轻轻地唱一唱无妨： 天地悠悠 ，过客匆匆，潮起又潮落 [&#8230;]]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>六千元野猪土鸡宴亲朋</title>
		<link>/%e5%85%ad%e5%8d%83%e5%85%83%e9%87%8e%e7%8c%aa%e5%9c%9f%e9%b8%a1%e5%ae%b4%e4%ba%b2%e6%9c%8b/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ladongbeiren]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Dec 2015 19:17:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[2010-2019]]></category>
		<category><![CDATA[2015]]></category>
		<category><![CDATA[Collection]]></category>
		<category><![CDATA[General]]></category>
		<category><![CDATA[兄妹間的趣事]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4060</guid>

					<description><![CDATA[叫我怎能不感叹？ ——先有盛情邀我来京与两兄弟及武弟一家五口相聚、共度双节，再有送我千余美元之时尚服装皮鞋给武弟之一家这个那个，而今又派出四个人、花上六千元、去“北长城以北”山上抓来两头野猪、五只土鸡款待。 ——时值新年。 稍有遗憾，我在房内写文，没能亲往“抓猪”。幸而武弟拍了些当时的片子，一并送上来，与大家分享吧。 于那之中，我们不仅仅能感受到亲切的乡土气息，更能够体会到浓浓的年味、浓浓的亲情！ &#160; 出发。 向北，向北。 &#160; 古长城。 壮美。 关内望关外。 &#160; 到啦！ &#160; 二代野猪。 “野二代”，个个瞟肥体壮。 瞧，它这会儿优哉游哉，闲庭信步，好不自在！ 它的哥们兄弟，此时都被放到山上去啦，只留它和它被选中，将被…… 那个它。 它和它均被处以极刑。 回到朝凤山庄的家中。二嫂公司员工在院里架起大锅，烧起大火，开始烹煮。 两头猪。 八条腿。 北京华世通的员工，样样行。 瞧，好一副庖丁解“猪”的架势，有范儿。 五只土鸡刚照面…… 它和它的脸上还带着友善的笑容。 庖丁解“猪”者说：“孙哥，您就坐镇指挥就行了。” 还还说啥了。刚跟野猪搏斗厮杀一场。 二嫂亲自烧火炸肉。 领导带了头，群众争上游。 一盆排骨。 炸好的野猪肉，一块块，金黄金黄的。 二嫂说，这样炸好了，将来才好做扣肉。 闻者的脑海立刻浮现出“梅菜扣肉”的样子。 &#160; 各位看官，瞧着这一盆，不知脑海中能不能浮现出“溜肥肠”的样子。 这一盆，得出多少盘“熘肝尖”啊。 哈，这一盆跟“酱骨头”连着。 好嘛，梅菜扣肉的主料可是备足了！ &#160; 瞧，给“厨娘”乐得！ 这一大锅！ 油炸结束，卤煮又开始了。 5、6个小时不停火。 满院儿飘香啊！ 好家伙，整根儿的圆木柴禾！ 二嫂在一旁招呼：“大家可以跟柴火底下烤红薯哦！” &#160; 咕嘟咕嘟，热气腾腾。 开席喽！ 一盘接一盘，迫不及待啦！ 一盘接一盘，迫不及待啦！ 一盘接一盘，迫不及待啦！ [&#8230;]]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
